---
title: A Vila do Queijo - uma Aventura dos Camundongos Aventureiros
layout: post
subheadline: Pequenos Camundongos enfrentam um grande problema para manter seus lares
categories:
  - Aventuras
tags:
 - Camundongos Aventureiros
header: no
---

## A Aventura - A Vila do Queijo

### Cena 1: A chegada dos primos de longe

+ **Aspectos:**
	+ A alegria de ver primos de lugares estranhos

Os personagens irão recepcionar os seus primos vindos dos Estados Unidos, Emily e Alexander. Não se preocupe se os personagens perguntarem como todos se entendem: todos os camundongos do mundo falam o mesmo idioma, além dos idiomas de outros animais (no que Emily é especialmente versada). Faça com que os personagens apresentem o Rio de Janeiro para os camundongos aventureiros, apresentando locais como a Igreja da Lapa e o Cristo Redentor, ainda que à distância. Caso queira, deixe que eles vejam o Cristo Redentor e os Arcos da Lapa, onde ainda muitas comunidades, tanto humanas quanto roedoras vão buscar água para beber.

Depois de algum tempo, faça com que os personagens sigam para a Vila do Queijo, uma pequena vila de pescadores e outros camundongos pobres que fica a uma certa distância do centro do Rio de Janeiro. Junto à Vila do Queijo existe uma pequena comunidade de humanos que vivem de maneira similar, caiçaras que tiram do mar e de algumas pequenas roças seu sustento. 

Claro que existe queijo: queijo de sabor forte e marcante, feito normalmente de leite de cabra, que os próprios moradores, humanos e camundongos, fabricam. No caso dos humanos, ainda existe também o queijo ao estilo mineiro, branco e feito do leite de vaca, mais suave. Alguns camundongos (principalmente aqueles com amigos humanos) costumam conseguir algumas porções do mesmo, que é visto como uma iguaria. Claro que Emily e Alexander serão recebidos com tal queijo, além de frutas, doces e compotas e a tapioca, um alimento típico feito a base de mandioca

Nesse momento, eles encontrarão o Dono da Vila...

### Cena 2: O Dono da Vila do Queijo

+ **Aspectos:**
	+ Reginaldo, o Dono da Vila
		+ _"Em 48 horas, quero todo mundo na rua!"_
		+ Documentos falsos, mas bem feitos

Reginaldo, um camundongo nada querido pela comunidade, chega com uma intimação judicial roedora, dando um prazo de 48 horas para os aldeões se mudarem, antes de serem mandados para fora a força. Ele não está disposto a ouvir nenhuma consideração e nem ser razoável: ele alega ter documentos que comprovam que um parente distante detinha a posse do local onde fica a Vila do Queijo.

A realidade é que esses documentos de Reginaldo foram forjados, mas apenas pessoas que passem em um teste de **Educação** _Fantástico (+6)_ irão perceber isso. Com um resultado _Bom (+3)_, os personagens ficarão _Com a pulga atrás da orelha_, mas não conseguirão questionar os documentos. Reginaldo conhece falsificadores profissionais que sabem fazer direitinho o processo de _grilagem_ (utilizar-se de técnicas, inclusive usando animais como grilos, para envelhecer-se artificialmente documentos). Emily e Alexander serão de pouca ajuda nesse caso: eles não conhecem a possibilidade de grilagem de documentos (mas acharão estranho as alegações).

No mundo humano, algum dos três humanos que tem camundongos como parceiros (Maria Assunta, Pinga-Fogo e Tomé) também trarão más notícias: a comunidade de pescadores também está para ser expulsa. No caso deles, o "dono" do lugar, Genésio, propõe que manterá a comunidade lá se eles oferecerem Maria Assunta para casamento, apesar de ela ser muito nova (apenas 12 anos, contra 26 de Genésio). As leis brasileiras não impedem o casamento de menores nesse período, ainda mais se os pais oferecerem a filha: é comum meninas casarem tão logo passam pela _menarca_. Esse tipo de "venda" de meninas, onde homens ricos forçavam o casamento por meio de ações assim não era incomum.

### Cena 3: Descobrindo a verdade

Agora os camundongos terão que resolver os problemas para descobrir uma forma de impedir que Reginaldo e Genésio alcance seus fins.

Algumas pistas:

+ Ambos afirmam que a carta de posse data de antes da chegada da Família Real ao Brasil. Porém, um camundongo ou humano que passe em um teste adequado com dificuldade _Ótimo (+5)_ e que conheça português bem o bastante (Emily e Alexander estão fora dessa questão) perceberão que existem pequenos detalhes de gramática que são mais "modernos", o que pode indicar que o documento foi forjado;
+ Outro detalhe é o tipo de papel: não era comum o uso de papel naquela época, mas sim de pergaminho e outros tipos de material similar a papel, mas que não são papel.
+ A tinta parece estranha: não parece o nanquim original das canetas pena da época, mas sim algo mais recente.
+ E a pista mais "na cara" se eles conseguirem detectar: o papel não _"envelheceu por igual"_: as manchas de envelhecimento parecem estranhas, ainda que apenas olhos treinados (sucesso em um teste _Ótimo (+5)_) serão capazes de notar as falhas.

De qualquer modo, os personagens poderão tentar seguir Reginaldo ou Genésio.

No caso de seguirem Reginaldo, alguns arruaceiros irão se aproximar deles e tentar os machucar. Eles não lutarão até a morte, _se rendendo_ tão logo metade deles sejam vencidos. Coloque um grupo de ratos arruaceiros (estatísticas junto com a ficha de Reginaldo) para cada dois personagens do grupo dos jogadores (pode ou não incluir Emily e Alexander).

Se seguirem Genésio, eles serão atacados pelo gato de Genésio. Nesse caso, narrador, faça como que os personagens ou _se rendam_ ou encontrem formas criativas de vencer o Gato: uma luta direta de camundongos contra um gato é quase o equivalente a uma luta entre humanos e um tigre.

De qualquer modo, eles poderão chegar na casa de um deles, e descobrirão a fraude, mas não terão como provar. Ambos possuem a intenção de fazer o mesmo com outras propriedades de pequenas comunidades pobres. Reginaldo acredita que o antigo pirata roedor Cauda-Azul deixou uma série de tesouros onde hoje encontra-se a Vila do Queijo (defina se isso é verdade ou não conforme seu desejo, Narrador). Já no caso de Genésio, ele descobriu que existem planos do governo da Guanabara (como era chamado o Distrito Federal do Rio de Janeiro) para realizar uma expansão urbana na região, e ao conseguir expulsar as pessoas que residem no local ele evitará o usucapião (ou seja, as pessoas demandarem o direito legal de posse por uma área não previamente ocupada). Desse modo, ele poderá ele próprio requerer a posse e com isso conseguir dinheiro do governo.

### Cena 4: Forçando a Revelação

Caberá aos personagens criar uma forma bem inventiva de expulsar Reginaldo ou Genésio ou, ainda melhor, revelar a farsa toda.

Algumas formas:

+ Personagens com alto conhecimento jurídico, em especial _Samuel_, _Tomé_ e _Érico_ são capazes de perceber o uso de má-fé nos documentos e pedir legalmente uma perícia. Claro que isso vai fazer com que Reginaldo ou Genésio tentem a coerção por meio de capangas, mas ainda assim pode ser um mecanismo;
+ Existe uma lenda da região sobre um demônio que aparece na forma de um índio, mas que faz com que abelhas saiam de sua cabeça morta e ataquem aqueles encontrarem. Personagens com algum tipo de retrospecto indígena (como _Endi_) podem produzir uma trapaça que leve a tanto Reginaldo quanto Genésio a revelarem a verdade. Nesse caso, Emily poderá ajudar bastante, já que é capaz de falar com outros animais, inclusive com abelhas. Como é uma camundonga do campo, ela saberá lidar com esses animais;
+ Existe a óbvia possibilidade de tentar-se o embate puro e simples para pegar provas. Na realidade, caso sejam acossados, tanto Reginaldo quanto Genésio vão _render-se_, mas no processo todas as provas de falsificação serão destruídas. Coloque um combate duro nesse caso. Personagens com habilidades de combate devem lembrar que a capoeira era proibida por lei na década de 30. Isso vale especialmente para Mathias, que possui a _Ginga da Capoeira_
+ Uma tentativa de invasão para recuperar esses documentos pode ser uma boa idéia, ainda que complicada, em especial no caso de Genésio: além dos documentos serem enormes e pesados (para camundongos, obviamente), existe a questão do Gato. No caso, dentro da casa, se ele receber mais de 3 tensões de Estresse, ele irá _render-se_, saindo do caminho;

### Apêndice: Adaptando a Vila do Queijo

O Brasil é um país muito grande, cheio de locais interessantes para onde os Camundongos Aventureiros Emily e Alexander podem ir, além de mistérios locais e tudo o mais. Portanto, você pode "traduzir" a Vila do Queijo para locais diferentes do País. Vamos no caso citar adaptações para usar a Vila do Queijo em São Paulo, Belo Horizonte e Manaus

#### São Paulo

A São Paulo de 1930 ainda estava na transição de uma cidade de troca de mercadorias para a metrópole cosmopolita que viria a se tornar. Em termos políticos, ainda se sente um pouco da tristeza após a derrota na Revolução Constitucionalista de 1932, mas eventos como a Fundação do Mercado Municipal de São Paulo (que expandia o Entreposto Comercial) fomenta a possibilidade de melhor vida a todos... 

Nesse cenário, a maior parte dos personagens camundongos viverão na Vila, que ocupa boa parte do solo embaixo do Mercado Municipal. Eles são discretos ao ponto de evitar chamarem a atenção dos humanos. Alguns locais onde camundongos poderão ser vistos serão a região da Avenida Paulista (na época um local que era basicamente residência de grandes cafecultores), onde os mais ricos camundongos vivem e na região da Liberdade, onde muitos camundongos que vieram do interior com os escravos libertos procuram sobreviver, dividindo o espaço com os camundongos japoneses, sendo que muitos acabam estudando na _Nezumi Taisho Shogakko_ (Primeira Escola Taisho Camundonga), devido ao fato de ambos os grupos sofrerem preconceito de outros grupos camundongos.

A região do Brás é muito importante, devido à _Hospedaria dos Imigrantes_, que funciona como um ponto de chegada para todo tipo de humano (e camundongo) que procure a sorte no país. Em geral eles vêm do Porto de Santos pela Ferrovia da _São Paulo Railway Company_ até a Hospedaria, onde o governo verifica seus documentos e oferece vagas de emprego, em especial na região do Vale do Ribeira, Sul de Minas e na Mogiana, onde o farto Café ainda demanda mão de obra, apesar do _crash_ da Bolsa de Nova Iorque. Italianos, Espanhóis, Japoneses, Sírios e Libaneses estão entre os povos com maior número de imigrantes, sendo que os Portugueses também começaram a fugir, devido ao regime ditatorial de Salazar... E isso reflete também na população camundonga: a _Vila dos Camundongos Estrangeiros_ é um ponto de encontro e moradia de muitos deles, ao menos temporária: muitos acabam se mudando para a _Vila do Queijo_ ou para pequenas comunidades em regiões como a do Cambuci e da Liberdade, ou ainda ao _Marco Central_.

A região da Praça da Sé é um local de movimento intenso, devido à proximidade de todas as partes mais importantes da Administração Municipal e Estadual, além de ser o ponto de partida das _jardineiras_, ônibus de pequeno número de pessoas que partem de lá para as cidades do entorno da Grande São Paulo e, em alguns casos, para cidades mais distantes, como Guaratinguetá, Loreira, Campinas, Mogi Guaçu e algumas cidades do Sul de Minas Gerais. No Tribunal de Justiça está estabelecida toda a _Administração Camundonga_ de São Paulo, incluindo importantes órgão, como o Tribunal Camundongo, Cartório e até mesmo a Prisão camundonga para os delitos de menor porte (os de maior são enviados para o Atol das Rochas). Uma comunidade, chamada de _Marco Central_, estabeleceu-se recentemente tendo como entrada o _Marco zero_, uma escultura que marca o ponto central da cidade. Ainda não é um local com muitos camundongos, mas vêm crescendo a largos passos, devido ao acesso facilitado (por meio das jardineiras e bondes humanos) e da proximidade relativa com as demais comunidades camundongas.

Existem camundongos que moram em comunidades mais distantes, como Santo Amaro, Jabaquara e Tucuruvi, mas em geral eles acabam frequentando as demais comunidades da Região Central para comerciar. Em especial, na região de Santo Amaro, muitos camundongos nativos ainda vivem segundo a sua cultura, mantendo pequenos roçados e trocando o que conseguem plantar ou pegar dos humanos uns com os outros ou com camundongos de outra região. Alguns procuram trocar seus excessos por bens, saindo pelo Pinheiros e Tamanduateí e navegando até o _Entreposto Camundongo_,  que fica sob o _Entreposto Comercial de São Paulo_ (que viria a se tornar alguns anos depois o _Mercado Municipal_), onde fica a _Vila do Queijo_

Outro ponto importante é o _Largo do Paissandu_, onde os principais circos do Brasil ficam estabelecidos, revesando-se no espaço para a arte de fazer rir. Diferentemente de outros países, onde o circo é uma mainfestação de arte do populacho, o Brasil abraçou a arte circense, sendo que muitos intelectuais defendem a arte circense como parte de uma cultura nacional. Em especial, o palhaço _Piolim_ viria a ser aclamado como um importante patrimônio cultural pelos artistas da Semana de Arte Moderna de 22. Outros palhaços, como _Arrelia_ , mantem a arte circense viva e acessível a todos. Muitos camundongos acabaram vindo com circos humanos, formando eles próprios os circos camundongos. Da mesma forma que seus semelhantes humanos, os circos camundongos permanecem se movimentando, algumas vezes seguindo os circos humanos, outras vezes seguindo seus próprios trajetos, mas sempre se encontrando no Largo do Paissandu, onde muitos camundongos circenses aposentados provêm serviços importantes, como fornecimento de materiais e reparos, além de recrutamento de jovens artistas para os mesmos.


Nesse caso, a Vila do Queijo muda um pouco:

+ _Reginaldo_ afirmará que sua escritura é de um antepassado do mesmo, o Bandeirante Camundongo _Fernão Paz de Lima_, ao qual acredita-se ter acompanhado outros Bandeirantes famosos, como o _Anhangüera_ e Fernão Dias, além de ter trazido muitos tesouros das regiões do Mato Grosso e Minas Gerais. O fato é que Reginaldo está mentindo quanto ser descendente do famoso Bandeirante Camundongo, mas ele acredita que na Vila do Queijo tenha sido enterrado o _**Lendário Tesouro do Bandeirante Camundongo**_. Fica a critério do narrador se isso é verdade ou não.
+ _Reginaldo_ vive em um confortável buraco de camundongo em um casarão na Avenida Paulista, próximo ao Parque Trianon (como referência geográfica, utilize o prédio da FIESP como altura). É um buraco muito confortável, e ele fez inclusive o impossivel, colocando portas e janelas em todos os lugares sem que ninguém percebesse.

## Personagens Jogadores

### Tiana, a Camundonga Beata

Tiana (diminutivo de Sebastiana) é uma Camundonga brasileira que vive no meio de uma comunidade pobre em alguma localização pobre. Ela é conhecida pelos demais camundongos e por sua amiga Maria Assunta como uma beata poderosa, suas rezas e banhos e simpatias tendo muita força. Mas mesmo ela não tem bastado para impedir os homens da cidade de explorar essa comunidade pobre, tentando os colocar para fora do lugar por algum motivo obscuro

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Uma camundonga com fé forte | 
| **Dificuldade:** | Tabus - leva a sério certas superstições |
| | _"Por Deus e Nossa Senhora, isso não vai acabar assim!"_|
| | O poder das Ervas e dos Banhos |
| | _"Assuntinha não pode ficar com esses homens maus de jeito algum"_ |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Vontade | | |
| **Razoável (+2)** | Educação | Empatia | |
| **Regular (+1)** | Ofícios (Parteira) | Percepção | Trapaças  |

#### Façanhas

+ *Benzedeira:* +2 para _Criar Aspectos_ usando **Empatia** por meio de _Bençãos_
+ _Mitos e Lendas:_ +2 para _Criar Aspectos_ usando **Educação** relativo às Lendas brasileiras
+ _Fé Poderosa:_ +2 para _Superar Obstáculos_ relativos à _"coisas sobrenaturais"_

### Pirulito, o Palhaço Camundongo

Cláudio era um camundongo de rua até que foi encontrado vagando perto do Gran Circo Roedor, vivendo quase como um rato malandro, cometendo pequenos roubos para sobreviver. No entanto, o dono do Circo viu nele um talento e aproveitou que Cláudio foi pego roubando comida do Circo. O dono do Circo lhe deu duas opções: ser entregue às autoridades camundongas ou então passar a trabalhar no Circo. Com o tempo, Cláudio foi atuando em vários tipos de tarefas dentro do circo, de bilheteiro e pipoqueiro até mesmo a malabarista e equilibrista, mas foi na arte do Palhaço que ele se desenvolveu ainda mais que a maioria, ao ponto de ter chamado a atenção de grandes artistas e intelectuais camundongos do Rio de Janeiro, por sua dedicação à arte, sua história de vida e sua grande paixão pelos pequenos camundongos, em especial os mais pobres. Além disso, existe o fato de ele ter um amigo humano que também foi garoto de rua e agora e um palhaço também, Rafael, ou melhor dizendo, _Pinga-Fogo_

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Um camundongo palhaço  | 
| **Dificuldade:** | Coração de Manteiga |
| | As Artes do Circo |
| | Mais inteligente do que aparenta, apenas não é estudado |
| | _"Pinga-Fogo não vai nunca mais precisar se rebaixar"_ |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Ofícios (Circo) | | |
| **Razoável (+2)** | Educação | Atletismo | |
| **Regular (+1)** | Vontade | Empatia  | Trapaças  |

#### Façanhas

+ _Chamando a Atenção:_ pode utilizar _Ofícios (Circo)_ no lugar de _Provocar_ para fazer inimigos se focarem nele durante um conflito, colocando um Aspecto _Irritado_ neles como uma ação de _Criar Vantagem_;
+ _Passando pelo aro de fogo:_ +2 em _Defesas_ por Atletismo
+ _Cuspir Chamas e Arremessar Facas:_ pode utilizar _Ofícios (Circo)_ para _Atacar_ no lugar de _Combate_

### Tomé, um camundongo da lei

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Um camundongo advogado com senso de justiça  | 
| **Dificuldade:** | _"De pé, ó vítimas da fome!"_ |
| | Cada momento exige um comportamento |
| | Universidade Camundonga do Rio de Janeiro - Direito, Filosofia e Letras |
| | _"Samuel é um homem de um caráter inestimável!"_ |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Educação | | |
| **Razoável (+2)** | Empatia | Percepção | |
| **Regular (+1)** | Contatos | Recurso  | Combate  |

#### Façanhas

+ _Especialista (Advogado):_ **(FB 96, aplicada a _Educação_)** +2 ao usar _Educação_ em testes relativos a questões legais, tanto humanas quanto camundongas;
+ _Demagogo:_ **(FB 92, aplicada a _Educação_)**  +2 ao usar _Educação_ quando proferir discursos inspiradores
+ _Detector de Mentiras:_ **(FB 100)** +2 em todas as rolagens de Empatia para deduzir ou descobrir mentiras

### Endi Apoema, o líder índio camundongo

_Endi Apoema_ (Aquele que Vê Longe e tem a Luz) é atualmente o líder de um pequeno grupo de camundongos índios que ainda vivem na região do Rio de Janeiro. Apesar de não ser um guerreiro poderoso ou ter qualquer tipo de poder de pajelança, ele é filho de antigos líderes, é versado na sabedoria de seu povo, nos contos e lendas, e também nos caminhos do homem (e do camundongo) civilizado. Ele sabe que os caminhos do passado e do presente têm que ser trilhados para que seu povo tenha um futuro, assim como o povo de Jurecê também chegará lá.

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | _"Aquele que Vê Longe e tem a Luz"_ - Líder índio Camundongo | 
| **Dificuldade:** | Responsável por seu povo |
| | _"Caminhos antigos mudaram. Novos caminhos surgiram. Isso não é mal!"_ |
| | A Tradição do Passado e a Ciência do Futuro |
| | Age pouco, mas com dureza |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Educação | | |
| **Razoável (+2)** | Empatia | Combate | |
| **Regular (+1)** | Trapaças | Furtividade  | Contatos  |

#### Façanhas

+ _Uma voz de Consenso:_ +2 em _Empatia_ ao realizar ações visando chegar a acordos entre dois grupos;
+ _Minha Tribo e Eu:_ (**Permissão: _Responsável por seu povo_**) Pode convocar outros _Índios Camundongos_ como _Capangas_ usando _1 Ponto de Destino_, uma vez por cena. Pode escolher entre alguns tipos de _Índios a serem invocados_
	+ __Guerreiros:__
		+ _Camundongos Guerreiros_, _Defendemos a Honra de Nossa Tribo_
		+ _Combate_ Regular (+1), _Atletismo_ Regular (1)
		+ Estresse: `2`{: .fate_font} (quatro Guerreiros)

	+ __Pajé:__
		+ _Camundongo Índio_, _Sabedoria do Passado_
		+ _Educação_ Razoável (+2) 
	+ __Batedor:__
		+ _Camundongo Índio_, _Olho de Águia, Patas de Onça_
		+ _Furtividade_ Regular (+1)
+ _Lança e Flecha e Mão:_ +2 ao _Atacar_ com Combate usando mãos nuas ou armas primitivas (não vale para armas improvisadas)

### Mathias, camundongo Mestre de Valentia

Mathias tem muita convicção sobre que tipo de camundongo ele é: um malandro, um trapaceiro, bicheiro, mas com um certo senso de caráter e honra, e acima de tudo um Mestre de Capoeira, um cara que quando precisa enfrentar perigos reais não tem medo: seu corpo e sua navalha são suas armas.

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Camundongo Mestre de Valentia | 
| **Dificuldade:** | Sabe que no fundo não passa de um criminoso |
| | Sempre um sorriso nos lábios |
| | Malandro é malandro, mané é mané |
| | Tem um bom coração, apesar de tudo |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Trapaças | | |
| **Razoável (+2)** | Ofício (Samba) | Combate | |
| **Regular (+1)** | Empatia | Provocar  | Contatos  |

#### Façanhas

+ _Ginga da Capoeira:_ +2 ao _Criar Vantagens_ com Trapaças relativas a enganar o alvo com fintas em um Conflito 
+ _Ritmo da Alma:_ Caso consiga uma _Defesa_ por _Combate_ durante um conflito, por 1 Ponto de Destino crie um _Impulso_ (ou _Aspecto de Cena_, em caso de _Sucesso com Estilo_)
+ _Arma Oculta:_ Pode utilizar _Trapaças_ no lugar de _Combate_ para realizar um Ataque com uma _Arma Oculta_, uma vez por Conflito. 

### Érico, camundongo policial

Érico sempre foi um camundongo sério e compenetrado, criado de maneira rigorosa por seu pai, que era parte da Guarda Nacional Camundonga, uma ordem de soldados camundongos que protegia o Imperador Camundongo Brasileiro. Depois de muito estudo e um intenso treinamento, Érico tornou-se um Soldado da Polícia Camundonga. Ele acredita piamente que a Lei é para todos, e nesse ponto infelizmente ele é quase tão inocente quanto as crianças humanas

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Camundongo da Polícia | 
| **Dificuldade:** | _"A Lei é para todos, sem exceção!"_ |
| | Dificuldade para aceitar injustiças |
| | Dever acima de tudo |
| | Preocupado com a comunidade |

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | __Perícias__ | __Perícias__ |
|-|-|-|-|-|
| **Bom (+3)** | Percepção | | |
| **Razoável (+2)** | Ofícios (Polícia) | Combate | |
| **Regular (+1)** | Educação | Provocar  | Contatos  |

#### Façanhas

+ _Autoridade Policial:_ +2 para _Remover Obstáculos_ com Ofícios relativo a investigações criminais
+ _O Poder da Dedução_ (**FB 106, focado para _Percepção_**)
+ _Golpe Matador:_ (**FB 108, focado para _Combate_**) uma vez por cena, gaste um ponto de destino para aumentar o nível de uma conseqüência que você provocou;

## Personagens do Narrador:

### Reginaldo, o dono da Vila do Queijo

Reginaldo alega ser dono da região da Vila do Queijo, a favela roedora do Rio de Janeiro. Na realidade, ele utilizou documentos falsos para alegar esse fato. Ele é um criminoso de verdade, ligado a alguns grupos de ratos bicheiros e arruaceiros que não desejam nada, além de roubar e arrumar confusão. 

#### Aspectos

+ _"Se eu quero, eu consigo, não importa como"_
+ _Capangas: Ratos Arruaceiros_
+ _Lobo em pele de Cordeiro... Quero dizer Camundongo_

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ | 
|-|-|
| **Bom (+3)** | Ofícios (Advogado) |
| **Razoável (+2)** | Educação | 
| **Regular (+1)** | Trapaças | 

##### Façanhas

+ _Dobrando a Lei:_ +2 ao _Remover Obstáculos_ com _Ofícios (Advogado)_ ao encontrar Brechas Legais
+ _Capangas:_ Pode invocar Capangas
	+ **Arruaceiros:**
	+ _Ratos Arruaceiros, Quebrar tudo_
	+ **Peritos em (+2):** Brigar; Intimidar; Lutar em Grupo
	+ **Ruins em (-2):** serem corajosos
	+ **Estresse:** `2`{: .fate_font}  (4 arruaceiros)

### Genésio, um investidor ambicioso

Genésio é um homem que deseja comprar os terrenos do vilarejo caiçara próximo ao Rio de Janeiro onde a aventura se passa. Ele é ambicioso e capaz de tudo, inclusive de trapacear e forjar documentos. Quando tudo mais falha, ele sempre apelará para a força física... Dos outros, claro...

#### Aspectos

+ _Conhecer a lei e como a dobrá-la e contorná-la_
+ _Poder do dinheiro_

#### Perícias

| __Nível__ | __Perícias__ |
|-|-|
| **Bom (+3)** | Ofícios (Advogado) |
| **Razoável (+2)** | Educação | 
| **Regular (+1)** | Recursos | 

##### Façanhas

+ _Os Meandros da Lei:_ +2 ao _Criar Vantagens_ com _Ofícios (Advogado)_ por meio de manobras legais obscuras
+ _Verborragia:_ Substitui _Trapaças_ por _Educação_ para fazer testes para enganar as pessoas por meio de seu conhecimento

### Maria Assunta, uma filha de pescadores

Maria Assunta é uma filha de pescadores que conheceu uma camundonga com qual podia falar, Tiana. Ela estuda bastante e ajuda em casa, sendo uma boa menina, além de muito bonita, o que a colocou "na mira" de um ganancioso homem de negócio que não apenas deseja comprar a vila onde seus pais moram, mas ela!

**Observação:** Maria Assunta utiliza as regras de _[Spirit Helpers][spirit-helpers]_

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Uma garota caiçara | 
| **Dificuldade:** | Família é tudo |
| **Associação:** | Confio na sabedoria de Tiana |
| | Aquele Genésio é um homem horroroso |
| | Estudar para dar um bom futuro para meus pais |

#### Abordagens

| __Nível__ | __Perícias__ |
|-|-|
| **Corpo:** | Bom (+3) |
| **Mente:** | Medíocre (+0) |
| **Espírito:** | Razoável (+2) | 
| **Foco:** | Regular (+1) | 

#### Façanhas

+ _Olhos de Anjo:_ +2 ao _Remover Obstáculo_ com _Espírito_ para fazer pessoas se acalmarem

### José Maria, o _"Pinga-Fogo"_

José Maria foi dado para a adoção quando pequeno: sua mãe, muito pobre, o deixou na "Roda". Mas a vida de órfão no orfanato nunca lhe pareceu muito legal, então um certo dia ele fugiu com o Circo. No mesmo, acabou encontrando seu amigo camundongo, Cláudio _"Pirulito"_ do _Gran Circo Roedor_, que acompanha o Circo dele por toda a região do Rio de Janeiro. Desse modo, ele não se sente sozinho: as pessoas no circo e _"Pirulito"_ são seus amigos e família

**Observação:** _"Pinga-Fogo"_ utiliza as regras de _[Spirit Helpers][spirit-helpers]_

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Um órfao palhaço de circo | 
| **Dificuldade:** | Não leva nada a sério |
| **Associação:** | _Pirulito me entende mais do que as madres do orfanato_ |
| | Minha família é o circo |
| | Um sorriso fácil para as crianças pobres |

#### Abordagens

| __Nível__ | __Perícias__ |
|-|-|
| **Corpo:** | Medíocre (+0) |
| **Mente:** | Regular (+1) |
| **Espírito:** | Bom (+3) | 
| **Foco:** | Razoável (+2) | 

#### Façanhas

+ _Fazendo Troça:_ +2 ao _Atacar_ com _Espírito_ para deixar os adversários nervosos

### Samuel, um advogado idealista

Samuel sempre foi de origem humilde, mas cresceu e estudou bastante, tornando-se um advogado de grande reputação, apesar de todos os preconceitos que se colocaram entre ele e seus objetivos. Ele continua sendo procurado por aqueles com dinheiro, mas ele escolhe seus casos com cuidado, mantendo sua reputação de um advogado de causas justas.

Isso se deve ao fato de trabalhar em conjunto com advogado camundongo, Tomé, desde a época da Faculdade de Direito do Rio de Janeiro. Ele até hoje conversa com Tomé, mas esconde ele quando as pessoas se aproximam: não é todo humano que conversa com camundongos, como ele.

**Observação:** _Samuel_ utiliza as regras de _[Spirit Helpers][spirit-helpers]_

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspecto__ | 
|-|-|
| **Conceito:** | Advogado de causas nobres | 
| **Dificuldade:** | Às vezes leva as coisas para o lado pessoal |
| **Associação:** | _Tomé é sempre uma pessoa... quero dizer, camundongo... a ser ouvida_ |
| | Biblioteca Jurídica Viva |
| | Senso quase inocente e bíblico de justiças |

#### Abordagens

| __Nível__ | __Perícias__ |
|-|-|
| **Corpo:** | Medíocre (+0) |
| **Mente:** | Bom (+3) |
| **Espírito:** | Razoável (+2) | 
| **Foco:** | Regular (+1) | 

#### Façanhas

+ _Encontrando a Brecha Jurídica:_ +2 ao _Remover Obstáculos_ Jurídicos usando _Mente_

### Gato de Genésio

_ENORME!!! (ao menos para camundongos); Monstro Comedor de Camundongos_

+ **Perito (+2) em:** Ronronar; Atacar criaturas menores
+ **Ruim (-2) em:** Todo o resto
+ **Estresse:** `6`{: .fate_font}


[spirit-helpers]: {% post_url 2016-08-01-SpiritHelpers %}
